# Стиль
1. Прочтите [Руководство по стилю C++ от Google](https://google.github.io/styleguide/cppguide.html) (в частности о не-форматированном стиле)
   - Если программируете на bash, прочтите [Google's Shell Style Guide](https://github.com/google/styleguide/blob/gh-pages/shell.xml)
2. Выполните [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html) с ```-style=file``` (который использует предоставленные нами [.clang-format](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/.clang-format))
```bash
$ cd kovri/ && clang-format -i -style=file src/path/to/my/file
```
3. Выполните [cpplint](https://github.com/google/styleguide/tree/gh-pages/cpplint) (который использует предоставленные нами [CPPLINT.cfg](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/CPPLINT.cfg)) чтобы отловить любые проблемы пропущенные clang-format
```bash
$ cd kovri/ && cpplint src/path/to/my/file && [edit file manually to apply fixes]
```

### Plugins

- Vim интеграция
  - [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#vim-integration)
  - [clang-format ubuntu 16.04 vim workaround](http://stackoverflow.com/questions/39490082/clang-format-not-working-under-gvim)
  - [cpplint.vim](https://github.com/vim-syntastic/syntastic/blob/master/syntax_checkers/cpp/cpplint.vim)
- Emacs интеграция
  - [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#emacs-integration) + [clang-format.el](https://llvm.org/svn/llvm-project/cfe/trunk/tools/clang-format/clang-format.el)
  - [flycheck-google-cpplint.el](https://github.com/flycheck/flycheck-google-cpplint)

## Вот то, что в настоящее время не попало в clang-format и отличается от предлагаемого C ++ стиля Google

- Избегайте предварение в смешанном случае (mixed-case) ```k``` и MACRO_TYPE для всех констант
- Используйте три слеша ```/// C++ comments``` при документировании для Doxygen
- Старайтесь документировать всю работу для Doxygen по мере выполнения
- Если анонимность вызывает беспокойство, попробуйте имитировать стиль изначального автора

## Дополнительные проверки
1. [cppdep](https://github.com/rakhimov/cppdep)
   для зависимости компонентов, физической изоляции и включения проверок.
2. [cppcheck](https://github.com/danmar/cppcheck/) для статического анализа
   (в дополнение к Coverity).
3. [lizard](https://github.com/terryyin/lizard) для проверки сложности кода.
